【MBTI】有冇INFJ嘅巴絲一齊圍爐

here

你終於開左啦

INTP：觀察緊你地

INFJ發覺最鐘意INFP

點解？

同enfp一齊真係好開心

Here

INFJ 最鐘意既應該係自己
因為要成日去配合人 而冇左自己個heart

係咪INFJ嘅人都冇乜朋友？

覺得好難同其他人建立人際關係

我最近識左一個INFJ （我自己都係）因為性格好似 我冇乜同類 所以我唔小心拎左佢去觀察
然後唔小心比佢發火屌鳩我 佢係唔成熟既INFJ
我自己本身係會主動觀察身邊既人一排先會去同佢地熟 朋友黎黎去去都係果幾班 但有時會突然約番啲好耐冇見嘅朋友/ 同事出黎
其實INFJ都係睇人同感覺

過去半年工作 感情 社會 樣樣事都非常之不如意 個人不斷被生活唔同嘅方面拉扯 目前嚴重burnout 好難restart到 先至發現其實自己好需要同人講自己嘅嘢 但好多顧忌 潛意識覺得自己噏埋啲嘢對於其他人嚟講係worthless 希望圍下爐會感覺好過啲

理性上知道最鐘意嘅應該要係自己 因為做到人哋嘅要求/孭一大堆責任上身 根本有涯隨無涯
但濕鳩在一時半刻 或者突發嘅時候根本改唔撚到

同人講完嘢溝通完會係個腦loop返啲對話，
同時會係咁諗有冇講錯嘢

INFJ 有時決定左係果樣就係果樣 點都唔會去改變 除非係會對自己有好大影響
唔鍾意嘅野就死都唔會去做

同時人地同你講過既野就會重新loop多次 睇下人地有冇特別講到啲咩野令自己好鬼在意

最撚弊INFJ最鐘意嘅就係做好人呢
你邊個邊個覺得呢樣好 自己就會覺得 唔 你冇錯 我應該係要咁做
之後係因為自己要求自己要去做 所以就要去做
如果可以唔撚理呢樣嘢就咁掉番個波出去就唔使咁撚糾結

慘在INFJ好撚介意人地點諗自己 然後諗到一個位如果仲未解決到就會自己摺埋
冇晒人際關係

果種矛盾真係好撚痛苦 明知我介意個樣嘢唔一定你會介意 但又怕就係中咗果1%踩錯制 之後大家玩撚完

有時就係因為果1% 所有野都可以完結
INFJ結果又係自己一個

最撚正反而其實係個恐懼本身令到你唔想發生嘅事發生 變撚咗self-fulling prophecy

點講 唔知點解果統計學上嘅1%就係不斷係你身邊不同嘅事上發生 個記憶太慘烈令到自己之後直覺預知到果1%都係會發生 好撚難行返出去 好撚驚又出事 然後不停係咁loop

+1
已經同自己講好左唔可以再有
但就係唔知點解呢啲事會一直發生喺自己身上 一旦發生左就會覺得身邊既人都知道自己做錯左啲咩事 會開始逐漸遠離其他人

點解鐘意INFP?
因為大家INF溝通到
P會叫我唔好揹咁多責任係身，開導我，唔好咁辛苦
見到P率性而行，就好欣賞P，因自己做唔到咁

可能同INFJ仲match，但兩個咁目標為本，咁自我矛盾嘅人一齊，都係悲劇

如果可以搵到一個INFP 就好
但要明白INFJ到底諗緊乜真係好難
因為我都唔知自己有時想要d咩

搵到個性趣相投嘅INFP，如果我去馬，就有機會無左個soulmate
ENEP不了，我咁信佢，佢居然背叛我

INFJ 同 ISFJ 有咩唔同？
ISFJ 路過

都係觀察一段時間先
INFJ 經歷太多野 自信心要好耐先會番黎
暫時都只可以硬著頭皮去對身邊既人微笑
坐埋一邊 然後暗示你地都係比我一個人自閉一下

仲有一樣嘢我係覺得好不解
就係會有人成日叫你踏出Comfort Zone
如果唔係個人就唔會進步

我覺得INFJ一個最大嘅問題 反而就係搵唔撚到個Comfort Zone到底喺邊
好似做每一樣嘢都會直覺設想到最壞情況 喺好多情況其實都好唔comfortable
又怕自己喺人地眼前做得唔好
即使獨處嘅時候又會諗自己咁樣縮埋一二邊係咪真係會improve到自己 改變到個situation

或者係香港呢個地方真係唔太適合一個人靜靜地休息 硬係會有啲不同嘅事keep住你喺果個唔舒適嘅狀況入面

如果個個INFJ都知道自己comfort zone條底線喺邊就好啦 最大問題係INFJ明明話自己冇底線但其實條線就高到乜咁 比人踩中左就不斷後退
有啲INFJ鍾意成日一個人 我反而有少少相反 我會覺得一個人更加有壓力 一個人行喺街上面會覺得全世界嘅焦點會落喺自己度 但我唔識表達自己其實係好需要有人陪 我只係一唔開心有野煩我先會自己摺埋

Infj 同 infp 中間徘徊緊

INTJ留個名先

Same

我近排追近個ENFJ 覺得佢好吸引
有冇人想知多啲

緊*

有冇INFJ都係好撚多野諗，對自己好多批判
然後又會唔開心

或者遇到D事覺得係自己差所以唔OK

呢個係INFJ通病嚟 上網搵下Ni-Ti Loop就見到一大堆例子同解釋
簡單來講係INFJ式嘅鑽牛角尖

我都係咁。
個人鍾意J多過P，
做嘢有效率好多。
P型自己太率性，跳脫到連自己都驚

覺得INFJ好收埋自己
就算作為佢另一半佢都好似永遠唔會分享自己諗啲乜嘢
然後又玻璃心唔接受意見 好麻煩

我係
日日都覺得自己未做到最好 最鍾意同人比較

INFJ留名

Ex-Infj
now Intj

Same 😷

ISFJ得唔得

INTP

覺得呢個係睇人?
成熟嘅infj唔會收埋自己，純粹係揀人講
唔同你講，一係怕煩你，一係另有朋友講

玻璃心係真。講嘢試下温柔啲啦

應該咁講 盡量唔好咁opinionated 做active listening聽下回覆下
INFJ係接收唔到強烈意見的 你用啲mild啲嘅方式同佢講 佢自己一個嘅時候就會鳩諗 但要啲時間 冇得逼

仲有 千祈唔好同佢講"我都係為你好"呢類大義凜然嘅嘢 之後你一定會賴嘢

巴打好中
成日覺得INFJ一定係講嘢最得體同温柔嘅人
因為佢地真係少少事都好敏感
好大反應

但係最慘係佢哋覺得自己係啱晒又係最特別
同埋成日話INFJ好敏感識得體諒人
其實我想講佢哋講嘢都一樣好難聽好似刀咁唔留力桶人

你個user名基本上就反映左我地呢種人未經過訓練嘅時候無意識想做嘅嘢 好在乎自己係啱定錯 但睇漏左啲人際關係上嘅其他出發點

我地會有個誤解係如果好熟嘅朋友或者情侶應該能夠了解自己 睇得出自己平時唔講嘢其實好撚緊張件事 但唔知個事實係唔俾反應/冷漠對待 會令件事喺對方同自己之間不斷發酵 慢慢會變質 然後當對方實在受唔住要講你嘅時候 自己都會引爆 然後就會睇撚住你啲弱點嚟插

我話俾你聽其實我地敏感到見到你喺度話我地啱晒懶特別 其實會真係嬲同唔開心 問自己做錯啲咩有啲咩不足 但唔成熟嘅INFJ就唔會好似我咁同你攤出嚟討論 而家遷就你附和你 一係唔講 一係用一個好理性嘅面孔同你討論覺得你都講得啱 掩飾自己果種不安全感

我ex係個只在乎對與錯然後嘈交又要面又要係人哋嘅弱點大大力插嘅INFJ
唔講人哋唔會知佢諗啲乜 但係問佢佢又收埋自己
起晒圍牆然後問點解人哋唔了解佢
甚至乎問我：我以為你會知同明白𠻹
我覺得好難受尤其是一段關係最緊要嘅係溝通
喺佢隔離我覺得最辛苦嘅係要估佢鍾意定唔鍾意
一個唔好彩估錯咗就會中地雷
佢不安嘅同時喺佢隔離嘅我都好不安

我只會覺得INFJ表面上好似唔在意好似乜都接受
但係實質超級在意對與錯同埋好在意自己諗法
表面上好似好順從大家 但實際好固執亦都好反叛

哇！好認同，由其最後個段。我有個朋友完全係咁，我辛苦到頂唔順

Expect個個識心靈感應真係失常 自己都唔想係咁

我個人分析自己係童年父母管教方式造成
首先係果種若即若離嘅管教 明明平時唔太理你 你估佢唔到嘅時候就會突然間好大反應去屌鳩你

然後佢會expect你去體諒佢 返工好攰對你好有期望

再者係你認為自己冇錯 或者理解唔到嘅時候會不斷屌柒你逼到你一定要認錯 如果唔係個教訓係唔會完 甚至唔俾你表露任何情緒 如果唔係會罰得更重 然後你因受唔到長期高壓會因為發現呢個方式好過啲而扮認錯

好啦 慢慢就學識要睇人面色 到過幾年你發現其實真係啲指控係唔合理 你需要有自己一套 唔可以好似咁對人 但因為啲怨恨真係儲得太耐大爆發 就係你所講叛逆 因為發現真係好過好多 所以之後就一直用呢種方式釋放自己

但慢慢又會發現自己變咗一個自己最唔想變嘅人（父母） 喺呢一刻 INFJ先真係會朝自己方式進步

呢個係我作為男性嘅INFJ嘅角度 女性嘅情緒可能更加偏激 但我唔認識女性INFJ所以唔能夠下定論

係呀佢嘅童年的而且確好唔快樂
亦都因為咁佢係一個慣性講大話嘅人
為咗討好佢屋企人吖嘛
然後到啲大話穿煲嘅時候受苦嗰個就係我
因為佢啲屋企人就以為係我搞到佢咁
當然件事亦都令到佢開始明白唔可以死忍
亦都因為咁佢就開始脾氣好暴躁然後就變咗我去受
嘈交大家冷靜下嘅時候之後打返嚟劈頭第一句就問我有冇反省自己知錯未
好似自己永遠係啱晒咁

最重要係成日都收埋自己然後人哋根本上就唔明佢諗啲乜
結果我唔明白仲要係我嘅錯
仲要好似係我唔達到佢嘅要求咁樣樣
有時真係會諗剩係得你可以揀人人哋唔可以揀你嘅咩？

老實講咁多年簡直係惡夢
亦都因為咁我分咗手同第二個一齊嘅時候成日都好不安
好驚估估下估錯咗又要俾人發脾氣

我身邊有INFJ嘅女仔朋友
成日都一個孤芳自賞嘅嘴臉
老實講INFP容易相處多好多

係！！！
大佬唔係話食餐飯話冇所謂去邊度食都得咁簡單
而係乜嘢決定都好都係表面上就好似好順從但係其實心裏面就好在意
去到某個位就突然之間大爆發好似講到自己忍得好辛苦咁
突然之間玩清算好撚恐怖

係係係！！！！成日都話無所謂，有次去旅行，佢咩都話無所謂，但係唔順佢意，又要黑口黑面，問佢係咪好在意，又話唔係唔係，就大家無所謂。好黑人憎啊，相處得好辛苦啊，成日講一套做一套，點相處

我好同意
infj會收收埋埋 但當佢遇左佢舒服既人就會主動同人講
我試過有個唔成熟既infj 佢一有煩惱就會爆炸 爆到我自己係infj都唔敢同佢講野

要等時間 佢身處一個自己唔鍾意既地方 就會一直自己縮 然後逃避

我前排比個infj發癲狂鬧 明明我自己都係infj黎

同意

呢啲係唔夠成熟既infj!!!
屌你 唔鍾意唔撚識出聲講野既 啞架？
咁大個人番左咁多年工 都係唔識同人相處 表達自己

屌 一場朋友好care 點知一句話一場同事我忍左你好耐
哇屌你玩咩

搞到我好大陰影
依家同現任一齊每次佢話冇所謂嘅時候我都真係再三確認有冇所謂
搞到
搞到我現任都覺得好麻煩

痴線好似無啦啦踩到佢咁自己玻璃心發作然後發癲

仲要拎返以前啲嘢出嚟講明明已經冇事
又話嗰陣時為我犧牲咗好多好似我搵支槍指住佢咁
又唔諗吓我都為佢犧牲咗好多
永遠都好似自己係最大嘅受害者咁樣
好彩最後飛咗佢！！！

係！！真係正宗反轉豬肚就係屎！又小氣

所以其實我真係好唔鍾意INFJ... sor
反而後來發現自己身邊好多INFP
佢哋容易相處好多

我自己都係infj 我有懷疑過自己係唔係真係infj定係呢條友既症狀仲嚴重過我
兩個infj萬一發生問題 真係可以分得出邊個成熟邊個唔成熟

我好同意 好似講到我冇付出咁
但其實佢自己都係一直有佢講 我負責聽
但最後被鬧果個都係我

ISTJ路過

我同你一樣怪人唔體諒佢，大佬體諒你咁多年，最後都係我做得唔好

現任咩type，拍咗幾耐？可以突破下，信任佢呀

現任係INTP，拍咗兩年了
其實我覺得P點都容易話為過J
所以INFP嗰啲都好少少

做朋友都做到覺得我煩到佢 大佬呀唔係個個都知你唔鍾意啲乜架 你要講出黎架嘛 咁做朋友黎係扥架屌

真係愈講愈嬲！要求完一樣又一樣，滿足咗佢，仲要話唔夠，不斷滿足佢都話唔滿足咩人嚟，做朋友真係做到攰

想了解同INTP拍拖係點佢地係咪開始一段關係之前要諗好耐，更難commit一段關係？

我開始懷疑我自己唔係INFJ

其實有機會去到咁誇張會習慣性講大話 已經係邊緣人格障礙 唔係INFJ咁簡單 正常INFJ係唔可能隨口講到大話 因為好撚大罪疚感同責任感壓落嚟

INFJ真心講唔到大話 會內疚一世

可能佢唔係infj，不過佢真係習慣性講大話，成日都講一套做一套，唔知佢幾時真，但係佢又成日話佢係好真......

直接d同你講，條友唔係infj ，扮到係然後victimise自己/claim as a snowflake
再情緒勒索

一諗起佢就覺得好痛苦，但係佢又好似不自知咁

睇嚟你都唔係太放得低佢 不過同你講聲佢可能真係有精神問題 但no insight 唔知自己係咩事 但你都唔需要太自責 始終都係得佢自己幫到自己 你俾佢搞到咁同佢分手亦都冇做錯

同性朋友嚟啫我覺得疏遠係冇做錯

認錯人添 sor

唔緊要

Infj-T

INFJ係唔係好小器？因為我自問都覺得都算小器小小野都會好在意
但我識有個INFJ可能唔小心撞到佢定點都會記到好耐 同佢半年前講過既一句說話佢會到而家仲拎番出黎屌人

呢樣好難捉摸。 睇下你有冇踩中佢條線
唔中既話你點玩都得
但係中左會一下跳fuse，視乎佢反應係點
通常立即turn off, 亦唔會同你講返
久而久之你係咁踩中，就會儲埋一野爆你一鑊

其實應該唔只一句，佢只不過quote返其中一句

我識既呢個INFJ爆我時候係會將幾個月入面wts同口頭上嘅對話 所有暗示明示都一次過爆撚晒出黎
因為我都係INFJ所以我都會記得自己講過啲咩 但真係好恐怖 我自己都未試過咁樣去爆鳩一個人

INFJ-T留個名
見大家都好多討論 有個觀察
長篇大論係咪我地嘅共通特質嚟？

自己喜好參與唔同領域嘅學術討論
例如文學、歷史、古典音樂等等
如果你都一樣對世界唔同知識充滿好奇
識多識少都不妨一齊交流 互相學野啊

佢條線set得高
然後情緒控制做得唔好就會咁
外人冇得幫，只有等佢自己調整
冇改善，而你又辛苦既就可能要斬纜

有d老懢

其實已經斬纜左 我問佢一句野姐佢就突然爆鳩左我 我玻璃心碎到一撚地都係
平時又要見到佢 塊面黑到我好似差佢錢咁

我鍾意寫文算唔算重點係抒情文 仲有平時講野講幾個鐘最後一句先至係重點